\begin{center}
\definecolor{c008000}{RGB}{0,128,0}
\begin{tikzpicture}[y=1.2pt, x=1.2pt, yscale=-1.000000, xscale=1.000000, inner sep=0pt, outer sep=0pt]
	\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt]
	(7.1815,112.9256) .. controls (7.2058,89.5255) and (17.4555,80.4555) ..
	(37.4196,77.0179) .. controls (60.7622,76.1054) and (64.1206,81.1069) ..
	(83.1548,85.3333) .. controls (103.9645,88.6832) and (111.3513,90.3948) ..
	(129.6458,86.8452) .. controls (147.4379,82.0907) and (154.5988,78.6050) ..
	(173.8690,77.3958) .. controls (201.3752,80.6040) and (207.3768,93.2398) ..
	(208.2649,111.7917) .. controls (207.8301,131.5667) and (200.9656,152.1651) ..
	(176.1369,151.4792) .. controls (168.4033,152.7455) and (148.5079,150.6036) ..
	(131.9137,142.7857) .. controls (116.2480,137.5079) and (100.2042,135.6895) ..
	(82.7768,142.4077) .. controls (70.5437,148.4018) and (56.0484,156.0101) ..
	(39.6875,153.3690) .. controls (18.2595,148.6971) and (7.3360,137.2721) ..
	(7.1815,112.9256) -- cycle;
	\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt]
	(24.9464,115.5714) .. controls (43.8737,127.7765) and (52.3102,127.7289) ..
	(68.7917,116.3274);
	\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt]
	(32.1280,120.1071) .. controls (32.8518,107.3332) and (61.1313,107.7248) ..
	(61.9881,120.8631);
	\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt]
	(142.4952,114.1153) .. controls (161.4226,126.3203) and (169.8591,126.2727) ..
	(186.3405,114.8712);
	\path[draw=black,line join=miter,line cap=butt]
	(149.6768,118.6510) .. controls (150.4006,105.8770) and (178.6801,106.2687) ..
	(179.5369,119.4069);
	\path[draw=c008000,line join=miter,line cap=butt,miter limit=4.00] (147.4107,81.9315) .. controls (144.4006,88.2199) and
	(136.2428,98.2164) .. (131.1577,100.0744) .. controls (126.3607,103.9089) and
	(91.2917,107.5786) .. (80.5089,103.4762) .. controls (48.5604,88.0412) and
	(35.9639,90.2686) .. (28.7262,94.7827) .. controls (21.8965,98.6200) and
	(17.4559,100.8724) .. (17.0089,115.9494) .. controls (17.1146,129.0402) and
	(23.1708,139.0810) .. (36.2857,140.1399) .. controls (51.9304,140.8170) and
	(70.6389,138.7906) .. (80.8869,134.8482) .. controls (92.3273,130.2852) and
	(114.3814,126.7050) .. (122.8423,128.8006) .. controls (133.8769,131.1784) and
	(139.0952,139.7619) .. (161.3958,140.8958) .. controls (180.3466,141.6984) and
	(195.2672,130.2570) .. (195.2303,115.8845) .. controls (194.5904,97.9700) and
	(189.6735,94.1404) .. (178.7827,89.1131) .. controls (168.8520,83.9111) and
	(146.0254,95.9044) .. (142.1190,101.2083) .. controls (136.7435,107.6260) and
	(129.1620,123.6871) .. (107.3452,128.4226);
	\path[draw=c008000,line join=miter,line cap=butt]
	(69.1696,98.5625) -- (50.1949,89.7393) .. controls (44.9664,86.4338) and
	(46.2513,79.5788) .. (47.8432,76.7506);
	\path[draw=c008000,dashed,line join=miter,line
	cap=butt,miter limit=4.00] (49.9387,110.9899) .. controls
	(56.8817,110.1880) and (60.4006,99.4709) .. (59.9606,95.0153) .. controls
	(59.4824,85.4941) and (58.3024,80.3497) .. (47.8432,76.7506);
	\path[draw=c008000,line join=miter,line cap=butt]
	(166.0802,88.9565) .. controls (175.7180,90.0398) and (177.7689,94.4606) ..
	(177.5302,101.8536) .. controls (177.8776,107.3380) and (176.4645,113.0993) ..
	(171.9792,110.6577);
	\path[draw=c008000,dashed,line join=miter,line
	cap=butt,miter limit=4.00] (147.4107,81.9315) .. controls
	(149.0053,91.8469) and (155.0541,100.7734) .. (155.0541,100.7734) .. controls
	(158.1142,107.0245) and (165.6533,107.6261) .. (171.9792,110.6577);
	\path[draw=c008000,line join=miter,line cap=butt]
	(18.9761,104.0314) .. controls (23.0984,97.4075) and (35.7312,96.0502) ..
	(37.9523,101.8932) .. controls (41.8058,109.2345) and (41.6669,108.4031) ..
	(49.9387,110.9899);
	\path[cm={{0.12599,0.07715,-0.10859,0.17733,(11.08243,91.35092)}},draw=c008000,fill=c008000,miter
	limit=4.00] (107.4424,59.1301) -- (75.5804,60.4204) --
	(90.3940,32.1820) -- cycle;
	\path[cm={{0.01135,0.14729,-0.20732,0.01597,(112.99145,114.59419)}},draw=c008000,fill=c008000,miter
	limit=4.00] (107.4424,59.1301) -- (75.5804,60.4204) --
	(90.3940,32.1820) -- cycle;
	\path[cm={{-0.11388,-0.0941,0.13245,-0.16029,(25.00774,117.69612)}},draw=c008000,fill=c008000,miter
	limit=4.00] (107.4424,59.1301) -- (75.5804,60.4204) --
	(90.3940,32.1820) -- cycle;
	\path[cm={{-0.03336,-0.14391,0.20257,-0.04695,(103.84135,142.94252)}},draw=c008000,fill=c008000,miter
	limit=4.00] (107.4424,59.1301) -- (75.5804,60.4204) --
	(90.3940,32.1820) -- cycle;
\end{tikzpicture}
\end{center}

Équivalence sur les germes d'arêtes qui sortent d'un sommet. L'image d'une porte par $f$ est incluse dans une porte.

\begin{exmp}
	Tribo: Soit
	\begin{align*}
		a &\longrightarrow ab\\
		b &\longrightarrow ac\\
		c &\longrightarrow a
	\end{align*}
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\draw[->-=.5] (0,0) .. controls (-2,1.5) and (-2,-1.5) .. node [left] {$a$} (0,0);
			\draw[->-=.5] (0,0) .. controls (2.29904,-0.982051) and (-0.299038, -2.48205) .. node [below] {$b$} (0,0);
			\draw[->-=.5] (0,0) .. controls (2.29904, 0.982051) and (-0.299038, 2.48205) .. node [above] {$c$} (0,0);
			
			\draw[->-=.5] (7,0) .. controls (9.29904,-0.982051) and (6.700962, -2.48205) .. node [below] {$a$} (7,0);
			\draw[->-=.5] (7,0) .. controls (9.29904, 0.982051) and (6.700962, 2.48205) .. node [above] {$c$} (7,0);
			
			\draw[->-=.5] (7,0)--(10,0) node [below,midway] {$b$};
			\draw (4,0)--(7,0);
			
			\draw plot [smooth, tension=1] coordinates{(10,0) (7,2) (4,0)};
			
			\filldraw [fill=orange, draw=orange]  plot coordinates{(7,0) (7.25,-0.2) (7.25,0.2)};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	Ici nous avons $4$ portes: $\{a,b,c\}$, $\{a^{-1}\}$, $\{b^{-1}\}$, $\{c^{-1}\}$
	
	Les germes $a,b,c$ sont envoyés sur le germe $a$ donc dans la même porte.
\end{exmp}

\begin{defn}
	Un chemin est \emph{légal} \index{chemin légal} (pour une structure de porte) si pour chaque sommet qu'il traverse, il entre et sort par deux portes différents.
	
	Un chemin légal est envoyé sur un chemin légal si deux portes différents (en un même sommet) sont envoyés par $f$ sur deux portes différentes.
\end{defn}
